The default value of a static integer variable of a class in Java is,
A. 0
B. 1
C. Garbage value
D. Null
E. -1.
ANSWER: A
Explanation: None
What will be printed as the output of the following program?  public class testincr  {  public static void main(String args[])  {  int i = 0;  i = i++ + i;  System.out.println("I = " +i);  }  }
A. I = 0
B. I = 1
C. I = 2
D. I = 3
E. Compile-time Error.
ANSWER: B
Explanation: None
Multiple inheritance means,
A. one class inheriting from more super classes
B. more classes inheriting from one super class
C. more classes inheriting from more super classes
D. None of the above
E. (a) and (b) above.
ANSWER: A
Explanation: None
Which statement is not true in java language?
A. A public member of a class can be accessed in all the packages.
B. A private member of a class cannot be accessed by the methods of the same class.
C. A private member of a class cannot be accessed from its derived class.
D. A protected member of a class can be accessed from its derived class.
E. None of the above.
ANSWER: B
Explanation: None
To prevent any method from overriding, we declare the method as,
A. static
B. const
C. final
D. abstract
E. none of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
Which one of the following is not true?
A. A class containing abstract methods is called an abstract class.
B. Abstract methods should be implemented in the derived class.
C. An abstract class cannot have non-abstract methods.
D. A class must be qualified as 'abstract' class, if it contains one abstract method.
E. None of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
The fields in an interface are implicitly specified as,
A. static only
B. protected
C. private
D. both static and final
E. none of the above.
ANSWER: D
Explanation: None
What is the output of the following program:  public class testmeth  {  static int i = 1;  public static void main(String args[])  {  System.out.println(i+" , ");  m(i);  System.out.println(i);  }  public void m(int i)  {  i += 2;  }  }
A. 1 , 3
B. 3 , 1
C. 1 , 1
D. 1 , 0
E. none of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
Which of the following is not true?
A. An interface can extend another interface.
B. A class which is implementing an interface must implement all the methods of the interface.
C. An interface can implement another interface.
D. An interface is a solution for multiple inheritance in java.
E. None of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
Which of the following is true?
A. A finally block is executed before the catch block but after the try block.
B. A finally block is executed, only after the catch block is executed.
C. A finally block is executed whether an exception is thrown or not.
D. A finally block is executed, only if an exception occurs.
E. None of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
Among these expressions, which is(are) of type String?
A. "0"
B. "ab" + "cd"
C. '0'
D. Both (A) and (B) above
E. (A), (B) and (C) above.
ANSWER: D
Explanation: None
Consider the following code fragment  Rectangle r1 = new Rectangle();  r1.setColor(Color.blue);  Rectangle r2 = r1;  r2.setColor(Color.red);  After the above piece of code is executed, what are the colors of r1 and  r2 (in this order)?
A. Color.blue
Color.red
B. Color.blue
Color.blue
C. Color.red
Color.red
D. Color.red
Color.blue
E. None of the above.
ANSWER: C
Explanation: None
